為左供樓冇左生活值唔值得

如題

值得

睇下自己

你咁樣問得，其實心裡已經有答案啦

又唔係嘅

無謂自欺欺人啦施主

如果供黎同另一半住既 都算不幸中既大幸 如果係淨係比自己住既 咪搞咁多野啦 慳返舊錢

點解你覺得供樓無左生活？

你覺得業主們生活差過公屋/租租？

其實點解供樓會無左生活？
壓測鎖死左供樓唔會超過你收入45%（實際唔記得，但唔會超一半）

搵4萬供萬八仲有二萬二
水電煤3千
差餉700
伙食4千
交通2千
呢度1萬 仲有萬二任你舞
一年去兩次旅行都仲有錢儲

供完樓 食餐飯都要計住計住
旅行一定冇乜多餘錢去

點樣無左生活先?? 無晒錢洗??

如果供樓供到少少閒錢都無得淨既做租租好過啦

好明顯你未供過樓

但係供樓會多咗性生活

係 可唔可以分享下

唔使擔心，你收入會增長，如果智力正常有大學學歷，你應該愈供愈輕鬆，頂一兩年姐
加油呀💪🏻

多謝你

樓主古代人唔使過壓測？

exactly
一黎有壓測供款佔入息比例唔高
二黎供樓仲平過租

呢啲話題個前設
永遠都係可以痴屋企人住
可以輕鬆拎公屋住

事實上香港最多人就係冇房屋福利拎到
屋企逼到住唔到
大個左唔使生活？唔使成家立室？
租樓唔使錢？
租劏房又好有生活？

千錯萬錯咪錯在生於香港

強姦金四大長老保險稅管理費進修費
有小朋友就更多錢要用
仲要儲一筆留返失業/應急/維修用
雖然冇講到失去人生咁誇張,仲可以去旅行既
但冇想象中咁鬆動架

我亂9估
1）個壓測有機會係搵屋企人做擔保而過，但屋企人唔會幫手供，所以實際供款比例較高
2）供數平過租係無計到已經俾左個首期，而有機會個首期係問屋企人借，要還，所以負擔更重

利申：不嬲full pay，唔識按揭野

咪就係...講得出每月開支一萬既應該都係寡佬一名

你講嘅case係有
不過咁買法好明顯就係超出左自己能力範圍
無咁大個頭又要戴咁大頂帽自然係辛苦
買返自己能力範圍內嘅樓自然生活輕鬆

Yes, agree ar

試下買外地樓
股票好易中伏

完全唔值 (如果依家買)，所以我租。

開心、無壓力及住大好多

你申請到咩

我想住1800呎，$30m

我唔想俾$15m 再每個月供樓供到隻狗咁，所以用大約$9m 買野收 7釐息然後交租算數

每月仲慳番 $8K 管理費

我唔想等我50歲先過到咁嘅生活，租樓可以幫我更快實現。

有得有失啫
我供緊13k
同單位都要11k租

除非你成世同阿媽住又或者咁好彩有公屋 否則供樓同租樓分別不大

水電煤3千都up得出

屌你老母樓主有得供樓仲多點
幾多人連首期都儲唔到 想供都供唔到

你都要住架

除非你住你家人屋企
如果出去住本身都要使錢

你依家租都12000up計埋水電煤
都14000
你供就睇你本身價碼同首期
一般應該多三四千（計埋地租狗糧同管理費）
但你儲到舊錢

睇你覺得未來樓價係跌定升
我自己睇全球樓價都係升

拎舊錢移民囉

做人唔好咁短視啦 過多十年 你有層樓同冇層樓係手
差幾遠

唯有係咁 希望唔會辛苦完十年 無端端死鳩左

真係無辦法要出黎住 租d平平地儲下錢算啦 買都唔係香港買 事關你買唔起 又細 回報又低

視乎你咩叫生活
日日係屋企休閒攤抖又係生活，日日出去食一千蚊餐又係生活
點講比你聽

唔供樓又有生活咩

我果時都係咁諗所以先買
租30年樓，當業主30年都唔加租已經要500萬
買個上車盤500萬頭仲可以唔止住30年，住完賣番出去我當香港收撚哂皮樓價得番一半，都仲有200幾萬揸手

唔認同
供樓之餘仲可以有品味生活
一聽就知樓主冇錢買樓
感受唔到有私樓果種優越感

問到銀行借錢=叻仔

如果供完樓食飯都要計住計住既話 唔使擔心
因為銀行根本唔會借錢俾你

做人唔好咁短視
要計住計住我諗你連按揭都做唔到
努力搵錢好過啦

利申: 買完樓平均每年去兩三次旅行 星期六日就揸車出街食飯 從來無計住洗費

供唔供都冇 點解唔供？

如果你覺得自己上左車會咁 即係你根本無能力啦 學咩人上車
我都供緊樓 反而洗錢無再左計右計 仲要越供越輕鬆

你供到即係過壓測啦，
咁又點會冇生活

買咩有7厘? hsbc?

喂你唔記得咗你自稱係雙租業主

供樓 你層野會升值

嚇咗一嚇
準備搬出去自住
保守估計1千搞掂

唔好計層樓升定跌

我2010 開始供樓
港島大屋苑600 呎
月供11k

無生活？？？？

量力而為，
供完無左生活就唔好夾硬。

ps 無遇到你講嘅野。

no

供樓有壓測
最多供月收入39-40%左右
仲未計做多幾年野會加薪
正常供樓唔會無哂生活
會咁講既多數都係搵20k 租樓無左8-10K果堆

不過so far 大家講都係樓市會繼續go go go

同埋人工會年年升

如果向下點算？香港經濟前景真係唔太樂觀

嗰陣租租其實仲著數

今日比兩成首期供層樓，其實計埋D地租差餉管理費利息，其實都貴過租同一level 質素嘅樓幾成，（特別新D有club house 嘅）唔一定供平過租或差不多...

我岩岩上左車都擔心緊前景

1千已經好鬆動

咁你做乜要買樓呀業主

每年都有唔同樓淡理由架啦

國安法前買左

如果知道有，其實唔會買

風險太高

今次香港唔同平時嘅樓淡

但政府應該唔會想佢跌太多，香港太多樓奴⋯⋯

你講野咁茅盾，又明知政府唔比樓跌
你個風險喺邊度？

收入過到壓力測試，息又咁平，點會冇左生活

唔買樓咪即係要租樓
租樓啲錢100%比業主
供樓就本金袋返自己袋

每個月少萬零蚊就叫冇左生活

咁生完小朋友你預自己冇埋靈魂都得囉

供樓有利息俾銀行，如果咁計供30年total俾左幾多錢利息？
其實租金回報得2-3%⋯你唔買樓，舊錢做投資，低風險得黎換到>3%回報易過借火啦
買樓最大吸引力係個按揭容易借到大舊錢，即係可以槓桿，而一定唔係咩本金落袋lor

不如你講下有咩>3%回報低高險

當你唔供樓都要租樓

你唔會問依個問題

我結婚前有兩層樓，d女一聽到有私樓仲有一層收租，馬上熱情如火，即日食用。

供樓一樣有風險
所以唔好諗值唔值....除非你好享受供樓啦....

純粹亂9up，for我地discussion only
ETF類呀，盈富基金果d搵market average return既野
或者public utility類，好似港燈
或者美股類既基金係好似買樓咁長期既時期入面既平均年回報

利申：我本人好撚窮，無持有以上我講既任何野，但有樓😂

睇好樓市仲會繼續升 再遲d又貴多1成壓力仲大

好撚肉酸呀你

你都係算撚數啦 垃圾 AA 狗

淡淡經典回覆
咁多年都係一樣，人地已經越供越輕鬆

港共都按制唔到嘅跌幅
同長遠經濟唔好可能會失業或搵少左既風險

供緊層樓係點，幾大邊區？
無生活係無到咩程度

樓價升=值得
跌=蠢撚過豬

夠首期（唔洗左借右借）
份工穩定
層樓又鍾意
就去買囉
有時唔洗夾硬黎

國安法生效3個月，世紀疫症7個月，貿易戰一年
請問樓價跌左幾多呀自稱業主？
你咁易失業而又搵唔返工就唔應該買樓啦自稱業主

唔諗住買，去環遊世界好過

講事實啫

到年底睇吓香港失業情況會點

風險唔係要發生先係風險

任何人都會有被裁風險，可能係因為總部搬新加坡或生意跌

公務員就穩陣

香港衰落已經係事實

如果係咁不如而家洗哂啲錢先？反正唔知幾時死
儲黎都無用

巴打作為業主點分析黎緊2年樓市？
我覺得會CCL 170-185橫行
諗緊好唔好下年年尾入市

保就業11月完左見真章
本來下年年頭正常有5千人工加
而家隨時凍薪
借貸力已經少左50萬

三千一個月好正常？建議你檢查下屋企d電器

供平過租？
師兄你係咪搞笑？

而家有ml做對沖又低息喎

我覺得值

同樣道理你可將個標題轉為 為左租樓冇左生活值唔值得

計過供款唔過家庭入息3分1就去馬，咁壓力就唔大

無錯
供樓之後使錢仲舒服左。 反而之前要計住計住

分析唔緊要呀

唔好扮業主扮得咁柒丫

大把樓供平過租

你就真係搞緊笑

三千蚊？我同女朋友同居
響屋企就一定開行晒冷氣
晚晚煮飯 女朋友用煤氣爐沖涼沖成個鐘
水電煤一千蚊一個月都唔洗喎大佬
你交過未嫁其實 定係你比人偷電

如果講私樓有壓測
現實係：
一個人都買到樓=人工一定唔低，供完樓都大把淨
一個家庭=公一份婆一份，唔一定淨好多，但一定夠你一年去一次日本

有樓收租有咩問題呢，06-09年已經買落

而家再買就真係太高，每日返工為供樓？ 咪玩啦

供緊樓洗錢仲爽過之前儲錢階段

知道自己有幾多錢要留黎供樓

儲錢階段就真係就無了期咁慳啦

Why not both?

你自稱有收租樓，已經唔使用投資回報去交租啦

你上面講嘅野對大部份人都唔成立，除非真係連登投資師

又要貼過，唔好啦，你問上面3Zero啦

同埋其實現價買恆基，都有超過6釐啦 (今年六月至九月，總共派息 $1.80)

當買樓啫，揀返地產股冇乜問題，半棟IFC係你面前收租，全港大把商場，仲有超多農地

你慌樓市升，恆基/其他本地地產股唔會升咩

HSBC 等佢宣布派返息先好買啦，第一日最多咪升$5 ，好過而家日日睇住佢跌

唔做供供咁做租租啦2年搬一次既生活仲值得

想問點樣一個人兩層樓 正職係做咩

兩樣野嚟㗎喎，投資樓還投資樓，自住樓還自住樓

你覺得唔成立啫，我咪post過我個倉俾你睇囉

>6% yield .... 好過買樓得 2-3% 回報

當然，如果一層樓都冇嘅人，應該努力去儲錢買，但係都唔係今年買啦，睇吓年底有幾多人失業

律師

同買勁多股票？

有仔女值
冇仔女唔值

係呀，主要係透過之前買嘅收租樓 re-mortgage所得返嚟

收租真係好重要 但咩地區易放租？

你鍾意冇仔送終啫

校網唔太差嘅，都好容易放租

明 但香港樓回報高 定外國樓回報高d ?

你又會岩岩上左車先擔心前景

好難講，收租有時可以好多野搞。最好親身係當地啦，仲要有匯價風險

如果真係想買樓收租，唔太建議買新樓/假豪宅，因為管理費係非常之高

如果你諗住第時移民去當地，都可以考慮嘅。

我自己都諗住走，但係真係冇時間去睇晒當地嘅法律條文，同埋所有收租開支。如果你有心做足功課，計啱數都可以買嘅。

貸款方面，匯豐銀行都可以用你本地收入來做按揭。 (加拿大的話)

唔出奇呀

你咁唔抵得人做業主嘅？

香港格局大變

係外國兩樣兼顧到

即使唔係租岀去 自住新樓管理費都好痴線

唔抵得？
唔抵得人扮業主囉

但你上面講靠7%回報去交租，你個本要大，仲要保證每年回報7%，唔係話唔得，連登投資師咪得囉，所以對大部分人唔成立。

7% 回報係真心勁了

咁即係到時就算上車盤550萬跌一成跌到500萬一樣係買唔到
換句話講，平又買唔到，貴又話貴，把撚

睇自己想點生活

唔講投資講自住
我淨係知租樓要萬三蚊比曬業主
供樓一萬袋返自己度 五千幾係息
另外唔使兩年搬一次
老左唔使愁無人租比你

1）樓唔係一定要買㗎
租一樣可以解決居住問題

2）同樣，買左樓，
一樣可以好好享受生活
而且越買得多樓，生活得越好

供樓個數一樣，低息三十年
人工會加，驚西？
附非同D公屋仔一世14000一個月

仲有差餉地租管理費按保印花稅經紀佣金
計曬啲支出唔係真係低過租金好多

就係買左樓先有得享受生活
租樓想買件靚傢俬電器又唔知將來岩唔岩用
訂造就更加冇可能
成屋d野都係臨時性質隨時走難咁
咁樣租樓會有生活過供樓？

本大，有幾大？

我買層樓要攞一半首期出嚟，哩啲唔係本？

講咗兩個月你都未明？

#12 恒基 $1.8 股息呀，洗咩連登投資師呀

連登投資師點會買本地地產股啊

最爽係咩啊
間屋想點整就點整，放假想攤係梳化一日就攤。

呢種都係生活wor

我租樓，全屋都訂造傢俬

餐枱梳化就意大利訂

rich

買樓可以住，你淨靠投資 本大利多先夠比租
咁易賺錢，財經台唔使個個損手爛腳啦

你講既野 好多人都知
不過情況就好似以前騰訊200蚊嫌貴唔買
去到500更加唔會買
佢哋會覺得終有一日會跌番落去 到時就買

我睇樓個陣 係租客啱啱搬走
或者係業主諗住放租或者賣
班業主真係唔會執番靚間屋 好多時係用到爛先換
條渠生銹到幾乎爛晒都唔整
租客更加唔會花錢落去執
咁既環境真係住得唔舒服

都幾肯定你唔係幾識投資

買地產股都叫利多

求穩定啫，同埋如果唔係呢個世紀大疫情，根本唔會有呢支歌仔唱

2020年我會用10,000,000『首期』買樓，定用5,000,000買股票，自己衡量啦

借個位宣傳一下
【發夢時間】（一）一人一部以光復香港為題材嘅多媒體作品

保證年回報7% 叫唔多
5M本又叫唔大

我真係唔識投資，廢事好似財經台班連燈估神損手爛腳

5m full pay買啲平價樓都得啦
同有幾多人會出一千萬首期買樓
如果有5m 點解唔同銀座借多啲錢再分散投資

*銀行

無錢結乜撚野婚
自殺有咩好怨

唔成家立室真係輕鬆好撚多

如果你覺得7%多，8月頭已經貼埋我啲買賣紀錄出嚟教你啦，你有冇買先

而家買就冇7釐啦，不過講第10次啦，恆基現價有 6.xx釐

要回報多，梗係買 ATMX 啦

買平價樓，一世住喺400尺裏邊？

你睇吓香港地有幾多20,000,000成交嘅樓囉 ... 大部份而家買都要俾一半首期啦，同發展商借二按，你估平咩

同銀行再借多啲，梗係會做啦，可能你自己冇，並唔代表其他人冇嘅

今年有7%回報，係咪未來30年都保證有7%回報
年年7%回報一早無窮人 無人買樓啦

咁有實力嘅唔識換樓？唔識一開二，二開四？你係咪真係業主黎架

同樣地，你買層樓，一定升嘅咩

我06年尾買咗一層樓，08年樓下一層個單位成交價低我買入價接近2,000,000呀

唔好又講到離曬題，總之我就覺得2020年買樓係好唔值

你每個post都係challenge人哋係唔係啲咩係咪啲乜 ，你個人都幾自卑

咪貼過我H +0.65嘅供樓記錄俾你睇囉

長遠的確真係一定升 你要睇短線一兩年咁無得講

樓價升咪好囉，地產股一樣升，派息更穩定

我無懷疑過你係萬中無一嘅連登投資師，但你講嘅本大利大養租嘅投資唔適合99%一般人

可能唔適合連登99%啫，並唔代表唔適合香港99%

香港地，大把租租

有四大長老就唔會得四萬啦
兩個人得四萬咁撚廢 買乜野樓

我認真講 貨幣係無限 土地係有限 你自己諗

同意，恆基都算全香港數一數二嘅地主，未來10年20年佢哋都唔會缺地發展

大把租租，但唔係連登投資師呢
保證年回報7%，一早無窮人 無人買樓啦

Lm

你估啲人攞五萬蚊以上去交租嗰啲，真係個個月白交租咩，唔識投資點會住咁貴呀

諗吓人哋條cash flow，諗吓人哋點解唔買樓啦

有10M身家以上而無買樓我真係未聽過，雖然我見識少，可能有但一定唔多囉。
有都呻緊自己笨柒唔一早買左搭火箭，依家要日日mon市

一早買呀嘛，唔係今年2020年買呀嘛

如果買恆基都要日日望住.... 就算吧啦

又講返轉頭，你成日話一早買左，你講用7%回報cover租金已經唔成立，前設係無樓。

可以一早買，鬼唔知一定買咩，但係如果今年要投資，梗係睇今年所有嘅投資工具回報啦

03年我買貝沙灣3000尺，就搞掂啦

都唔明點解你要咁執着有樓冇樓

我收租啲樓唔使供咩

其實你點都唔會明我條formula 㗎啦，講黎都冇意思，你當唔成立啦，冇乜所謂

你前設係無樓，單靠7%回報去交租喎

你06年買仲要供？ 你投資實力咁強，正常一早一開四啦

上連燈咁認真做咩

搬屋有咩問題？
搬新地方好有新鮮感
搬過幾次 住齊全港九
無小朋友 供層樓有咩用？

好啦，教埋你最後一次 (車仔場波悶到仆街)

我要買嘅單位係approx. $30m，首期要俾 $15m

租金大概$60k

$60k x 12 months = $720K (全年租金)

$720K / 7% = $10.3m (我只係要拎大約10,000,000出嚟，以後唔使再供樓，唔使交管理費，唔使俾地租狗糧)

如果買到，當然好，但係我會好吃力.... 所以唔買啦，我亦都可以提早10年遇到自己心儀嘅單位，買多㗎拉利都得。

所以完全唔關我事先有冇樓

上面咪講咗，係咁 remortgage 囉

H+0.65%.... 你唔係走去提早贖會啊

2006 + 30 = 2036 呀

你點樣保證30年都有7%回報？ 30年唔加租？

人地想成日搬屋唔想話你知

點會有得保證啊，你買樓都唔會有人保證你年年升幾多啦

都可以嘅… 以你嘅投資實力竟然無一開四，而係不停按，有點不可思議囉 否則今日已經買到30M樓啦

咁你個投資風險都幾高，今年贏錢就出黎威啫，下年輸返突咁點算？

簽咗六年約，六年之後... 加租咪加租囉，我都賺咗啦

租緊個屋苑，大把租盤，絕對唔難搵返同size嘅屋

請咕喱搬，幾萬蚊啫

加按就唔可以一開四？ 笑咗

你個兒子咪fat fat lo

股價升跌冇乜影響，除非佢唔派息啫

我又唔係買匯豐

即係依家有多個單位收租？ 咁就唔係靠你果7%回報去交租啦

咪講咗囉，三層呀 .... 救命呀，聽下書啦

你睇返上面條formula先啦，關我有幾多層樓咩事呀

咁又係連登投資師買果樣中果樣，一定唔會買匯豐。

我無追開，你講嘅圖都無睇過。
咁即係唔係靠你果7%回報交租啦

打晒開口牌，你尋日冇買，下星期一都可以買

#12

你知唔知四叔有幾多農地啊？

你果然睇唔明條formula

我就唔cap圖，費事你柒到核爆啦，你回過晒我啲圖㗎

你話用9M買野保證收7%息去交租麻，前設即係無樓啦

我淨係見過你D股票成交圖，其他無喇

冇話保證，係現價有

我可唔可以理解為有個揸住三個單位既業主同人講租好過買？

你自己入去睇返低息供樓歡呼區個post啦，真係費事你又柒多次

財經台大把人今日贏粒糖，明日輸間廠啦，有閪用咩

SPOT ON !!!!!!!!

一語道破

係冇閪用㗎，夠交租囉

上面開始有人明個茅盾位喺邊

係你仲未明啫，我收咗租10幾年，領悟到好多嘢

你叫我今年 2020年！而家呢一口價買..... 咪玩啦

搵緊萬四斬想有得供樓

同樣，依家呢口價你唔高位賣樓止賺？
再拎舊錢去你買你7%回報

我啲樓如果唔係H +0.65 - 0.70 ，一定賣晒佢

租樓不知幾開心，我業主嘅實際回報低過 2釐

唔需要用咁多錢去買地產股，我用10,000,000已經搞掂

有錢唔賺？ 賺夠喇？

H +0.65 ，日日賺緊啦

你有冇機會而家買樓借到 H+0.65

7%回報唔夠吸引咩

你計咗我農夫山泉個回報先啦

都同你講咗啦， 7%絕對唔多，求穩定啫

你渣住3層睇到咁淡都識strong hold，阿豬阿狗都識strong hold，咁樓價可以點跌？

唔跌咪好囉，地產股都唔會跌，繼續派息，我繼續有得住

唔傾啦，場波都踢完，阿叔係同你傾偈時，執得幾千蚊 ..... 唉

梗係唔值啦
你要生活定生存啊
你永遠唔知自己幾時身體會有事 趁行得走得身體好 梗係做自己想做嘅嘢 過想過嘅生活啦
成副身家死慳冇娛樂生活咁去供樓就一定係戇鳩啦

要你個本咁大咪ok囉 但有咁大個本人地一早去左買樓
7%回報咁好賺都走去買樓正傻仔

得你個奇才先做得到
一黎香港地有15m一定唔會唔買樓，細細地都會買住6,7m樓先，博升換樓
第2,股票市場有升有跌，有15m既人唔會放足10m落去，除非條友身家有有成億，15m當碎銀，風險太大
第3,事實上香港樓市真係升足咁多年，買黎自住，一日供得起都唔驚，相反股市一跌，心理有壓力止蝕就會輸

所以，算鳩數啦

佢自稱有3層收租樓戴好晒頭盔安全著地

一年都見唔少人話炒股租樓好過買，最尾嗰個都慘淡收場

同我識一個人有少少似
揸住一個單位，唔住租出去
自己再租樓，租樓果度個業主回報率得1%多d

但係佢睇法同你唔到，今年再買左樓

沒事兒 百發百中 反手再中 大賺900％

供樓就係為咗生活
供樓供到冇哂生活咁供嚟做咩

今年買又on9左d, 過多半年-1 年睇定d先買好d

香港社會就係咁
你要生活唔供樓就要受人目光
一係就離開呢個垃圾地方去第度

補充多少少，佢係買樓花

我就唔係太理解，不過可能人地真係獨具慧眼